出身真係咁重要？

男朋友一直都好在意自己公屋出身，父母無嘜學識，屋企窮
對於佢嚟講，公屋同 居屋/私樓 相差好遠
我明白家境係會帶嚟限制
但其實佢同佢家姐而家都係專業人士，收入唔錯，其實我覺得已經好叻
但我感覺到佢都仲係有份自卑
可以點開解佢？

係咪你太有錢所以有太大比較

大男人 自尊心極重 一定唔識講笑

同佢睇大亨小傳

感情問題一律分手

普通居屋
我父母都無嘜學歷

公屋同私樓相差好遠係事實
無得開解，買樓
打不贏就加入，就係咁簡單

感情問題一律建議分手

你屋企廚房幾大？

佢係咪識啲好有錢又有父幹既人，搞到覺得自己咁努力都比唔上人

講完我唔識笑

而家係咩專業人士?

點樣感覺到份自悲

佢會唔開心因為屋企窮
細個唔好話外遊，連學校要錢嘅活動都無得參加，覺得我唔明佢
佢會比較d家境好嘅人，由細已經有好多機會，大個已經見識咗好多
但家境唔好嘅人，就大個咗都仍然見識好少，眼光好狹隘

自卑同知恥緊乎勇係唔同，你男朋友知道自己出身差，努力上進做專業人士，你應該開心至係

同呢啲人一齊唔會開心

講到重點，有乜問題？ 唔通應該開心？

我係覺得佢好叻好上進
但偶爾就會話覺得佢自己樣樣都唔好，又無錢，唔知點解我會同佢一齊

唔想同你結婚
或者有情緒病
分手要緊

你有父幹唔會明嫁啦

自信可改變未來

捱出來係實實在在經歷
佢講既係事實
你冇捱過係2個世界

含一含就開解到

咪配合返佢話你自己其實都見識少

出身無得㨂，佢係咁嘅出生有咁嘅諗法都好合理
我覺得唔需要太刻意去做啲咩去開解佢，
定係其實你本人想佢變得有自信啲，
相處唔係要去改變一個人去迎合自己嘅預期，
不如你同對方共同去發掘一啲未見識過嘅範疇、興趣等去培養自信
例如咖啡、 紅酒、睇畫劇、舞蹈、行山、滑浪、音樂等
就算最後唔成功都賺左經歷

想佢欣賞自己多，對自己有信心多d

男人同女人睇野既角度本身都係唔同
女人有才叫才女，無才都可以是德
男人睇你睇唔睇得開啦，諗咁多？轉個身繼續訓啦

自卑撚你幫佢唔到
多口問句 佢有冇因為自卑而惱羞發過脾氣？

利申 以前極度自卑 好多諗法都損己不利人 努力改緊

試過佢覺得好大壓力，就埋怨屋企家境

再過多幾年 你就會發覺你有d姊妹男朋友屋企人full pay層樓俾佢做少奶奶
仲有按左層樓俾首期 等兩公婆努力為自己既安樂蝸奮鬥
而你就發現你男朋友打份牛工 又抽唔到居屋
根本冇上進心 睇唔到佢為你地未來努力
跟住就

係我眼中，佢好上進
無錢買樓唔係家境嘅問題
無錢就一齊儲，租住先又好，住遠d又可以

有層居屋起碼有600萬資產 私樓就1000萬

過多幾年呀

推呢個
要諗方法令佢接納自己既過去
過去塑造左佢
而你都正正因為咁而鍾意佢

無自信都敢溝女

有講過類似嘅說話
不過隔一排佢又會覺得我遲早會同佢分手

唯有繼續講

呢種心結係由細到大累積
要堅持洗腦式咁講 / 用有力行動慢慢說服佢

其實好欣賞你咁關心佢既內在煩惱
加油絲

偶爾會頹
好似為佢做咗好多野，佢都係覺得我會好易講分手
明明我無講過

同我男朋友一樣...明明佢靠自己努力入左三大，又成熟，但成日覺得自己比唔到啲咩我

我問過點解佢覺得我會分手
佢就答我 可能遲下我遇到個條件好嘅就發現佢唔夠好，就會走

我聽到佢咁講我都唔開心，要睇條件好嘅，當初我就同咗其他人一齊。
一齊咗兩年，原來佢眼中我都係個貪慕虛榮嘅港女

佢近排係咪睇完喇沙嗰條片先開始自卑？

唔係啦
一直都係咁

好! 就試下!

有呀，佢都好清楚我好愛佢，但呢啲想法唔係一時三刻改到

叫佢睇少d lihkg
睇得多公屋私樓仔上哂腦
其實現實無人咁睇重你公屋定私樓